%% Import packages
\input{../../zhxx_csomagok.tex}
%% COMMANDS
\newcommand{\zhcim}{zh01\_GyorsGepeles}
%% SETTINGS
% Properties
\author{Hegedüs Ferenc}
\title{Programozás }
% Headers and footers
\input{../../zhxx_fejleclablec.tex}
% Center aligned column with automatix width
%\newcolumntype{cp}{>{\centering\arraybackslash}p}
\begin{document}
	% Row height setting
	\renewcommand{\arraystretch}{1.20}
	% Begin table at the very left
	\noindent
	\begin{tabular}{|>{\raggedleft}p{0.025\textwidth}|p{0.925\textwidth}|}
		\hline
		\multicolumn{2}{|>{\centering}p{0.975\textwidth}|}{\textit{C\# Console Application} - GyorsGepeles} \\ 
		\hline
		\multicolumn{2}{|p{0.975\textwidth}|}{\textbf{Írjon konzolos alkalmazást strukturált módon, mely egy gépelési sebességet mérő játékot valósít meg.} A program lényege, hogy a felhasználó számára egy kis- és nagybetűkből valamint számjegyekből álló véletlenszerű karaktersorozatot generálunk, majd megmérjük, hogy mennyi idő alatt képes ezt a szöveget begépelni.} \\
		\hline
		1 & Hozzon létre új \textit{C\# Console Application} projektet a Visual Studio-ban. A projekt neve \textit{Vezeteknev\_Keresztnev\_\zhcim} legyen! \\
		\hline
		2 \textit{(5)} & Hozza létre a \texttt{string Beolvas()} metódust, mely a konzolról beolvas egy szöveget. A beolvasást addig ismételje, amíg egy csupa kis- és nagybetűkből, illetve számjegyekből álló szöveget nem kap. \\
		\hline
		3 \textit{(9)} & A \texttt{string General(Random veletlen, int hossz)} metódus a \texttt{veletlen} paraméter segítségével generáljon egy \texttt{hossz} hosszú karakterláncot, melynek karakterei véletlenszerűek, valamint egy karakter 50\% valószínűséggel legyen kisbetű, 30\% valószínűséggel nagybetű, és 20\% valószínűséggel számjegy. A metódus végén térjen vissza a generált szöveggel. \\
		\hline
		4 \textit{(4)} & A \texttt{void EredmenyFajlba(string fajlNev, string jatekos, long ms)} metódus a \texttt{fajlNev} elérési útvonalú fájlba írja ki egy sorba a \texttt{jatekos} és a \texttt{ms} értékét egymástól szóközzel elválasztva. \\
		\hline
		5 \textit{(7)} & A játék lebonyolításához hozza létre a \texttt{double Jatek(string jatekos, Random veletlen)} metódust, mely a \texttt{veletlen} paraméter segítségével a 3 \texttt{General} metódust felhasználva generál egy 10 hosszúságú véletlenszerű karakterláncot, és megjeleníti azt a konzolon. Ezután tájékoztatja a felhasználót, hogy egy billentyű lenyomására vár, majd ha ez megtörtént, elkezdi mérni az időt. A 2 \texttt{Beolvas} metódus segítségével addig olvassa a konzolról a felhasználó által beírt szöveget, amíg az meg nem egyezik a generált szöveggel. Ha a felhasználónak sikerült begépelnie a megadott karakterláncot, akkor leállítja az időmérést, a 4 \texttt{EredmenyFajlba} metódus segítségével fájlba írja az eltelt időt millimásodperc mértékegységben, és visszatér az eltelt másodpercek számával.  \\
		\hline
		6 \textit{(5)} & A program \texttt{void Main(string[] args)} metódusában ismertesse a játékot, olvassa be a felhasználó nevét a 2 \texttt{Beolvas} metódus segítségével, majd a 5 \texttt{Jatek} metódus segítségével játsza le a játékot. Végül írja ki a konzolra a felhasználó idejét. \\
		\hline
	\end{tabular}
\end{document}